### Criteria API
* Reflection für SQL
* entsprechend kompliziert, insbesondere bei nicht trivialen Selektionen (Link Beispiel)
* Gefahr reflection-basierter mini-Frameworks (TODO Link Beispiel)
* Criteria API ist geeignet für generische Funktionalität, Beispiel: Convert Query-by-example to Query
* Die einfachste Art ein SQL-Statement zu beschreiben ist das Statement selbst, native

[Transaction Management](transactionManagement.md)

